分享下 父母對你講過最touching既說話

琴日朝早 同兩老食早餐
講未來既計劃/打算
雖然唔係太灰 太唔明朗
但呀媽講咗句： 點都好 父母永遠都係你既後盾

我：得啦得啦

我心入面真係哭撚咗

老豆老啦
唔睇得多你幾多年

冇

生舊叉燒好過生你

好感人

唔止touching
直頭penetrating

月頭啦喎 幾時俾家用

老母：想生多個
老豆：唔啦 分薄哂個仔

唔記得比家用果陣 老母話今日返黎小心d呀 拎住咁多錢

從來唔催家用，俾嗰時重問返我夠唔夠使

送隻哆啦A夢俾你

咁你夠唔夠洗

唔係儲到好多但都ok嘅

你唔好以為你咩九代單傳好巴閉呀
我當冇生過都得咖

你喊比邊個睇，你d眼淚唔值錢咖

屋企好搭水？
如果係 就做死狗 忍忍佢

買唔部benz加隻勞呀

煮個麵你食?

唔緊要啦 工就慢慢搵啦 爸爸媽媽又唔係等住你養

聽完好心嗡 亦都好感動 我好愛我兩老

返工好大壓力
同老豆講不如你養我
佢話：養你容咩易，煮兩餐你食就得
即時覺得咩壓力都冇哂

養到你18歲已經盡哂責任

冇錢，我唔知佢咁講有咩意義
唔講以為佢咩大富翁

而家已冇聯絡

我都聽過呢啲

帽事既
咁都笑尻你多鑊

果陣佢唔知咩事

佢生日: 諗住送咩俾我 卡果D唔要架

佢藍屍,同佢因政治互屌果陣佢鬧我:點解我會教到你咁架

唔係對住我講
喺我呀媽對我老豆
上年我成日出咗去
我老豆就對住cctvb 鬧
我呀媽聽到就話 你個仔都喺出面 你鬧即係鬧埋你個仔
知道之後好感動

哭撚左

買左樓落左大訂先遇上疫情, 跟住公司宣佈減人工

我媽將佢棺材本俾埋我等我落多10%首期, 話唔想我每個月供得咁辛苦, 然後而家我開始供樓, 俾家用佢時佢淨係要一半, 我話做咩唔要, 佢話我仲要留錢結婚, 俾一半佢買下雪糕薯片得喇

當年同條仔搬出去租樓住
兩三年後打算置業
老竇問：佢做咩工o架
我：佢暫時量緊地
老竇：咁你咪好辛苦？夠唔夠首期？爭幾多？
#我基嘅

好羨慕你哋，睇親呢啲都會代入同幻想
真係好warm

爸：搵到錢有毛有翼識飛
當我冇到啦

媽：冇錢架啦
屋企真係冇錢架啦

放心 連登有愛 我都會好愛你

家家有本難念的經

我屋企都有個好撚惡頂既事既
Stay strong

老豆：一知你咁蠢出世個陣就應該捏死你

有好多
老母:你地一個二個返到黎記住洗乾淨自己唔好惹肺炎比我

細個棚牙唔好 想箍牙 老母:唔想用錢去你到

所有羸到比賽第一句都係:有錢分架?

如果受傷就:又要麻煩我?而家有錢分?

每次都好感人

前排屎忽痕問老豆想我俾幾錢家用佢 (我仲讀緊書，就grad)
老豆：我又真係冇諗過叫你俾錢喎，你養掂自己先，有錢咪儲起佢，得閒請老豆飲下茶囉

老豆

「讀唔讀到書都冇所謂 最緊要你唔好咁大壓力」
以前中學讀書讀到壓力爆煲個陣佢地都會咁樣同我講 雖然佢地兩個好煩 有好多野都搞到我好忟 但係係我前途方面佢地永遠都會放手比我自己去諗 想做乜就做乜 想去邊度讀就邊度讀 真係令我又愛又恨

明樓主感覺 表面上點都會扮冇野話得啦 但心入面真係想喊

早知生舊叉燒好過生你

家用你唔使俾啦,顧掂你自己先啦, 咪月底問我攞錢洗.

唔洗你養，你自己養得掂自己我已經好開心

我老母真係講過
哭撚咗
中學畢業差少少分入u
猶疑緊讀asso定早少少出黎做野
老母就講咗呢句
而家u grad

我都係
但我照俾
橫掂都係買多啲好餸俾我食
開冷氣而家想開就開

帽事既

廢老：我地睇唔到你咁耐...
我：咁你地快啲死

走！呢個屋企唔歡迎你

講嘅時候隻手揸住把菜刀... 溫馨到呢...

（第一次比家用）

“你知唔知你比呢份家用係唔夠你喺屋企既開支架

當時嬲到喊, 依加諗返其實幾touching
19歲同男朋友拍拖,20歲帶佢黎食飯
事後老豆就好認真話: 唔洗咁快揀定一個架, 你地仲咁細個都唔知咩係將來,揀左個冇錢又要捱又嗌交,唔想你離婚收場呀,你估個個都好似你呀媽咁好彩揀到我咩.......

依加27歲仲同緊嗰個男朋友一齊, 老豆講得好岩, 冇錢真係冇將來
同男朋友講親結婚佢都話冇錢....
細個愛情大過天,唔知咩係麵包

意思係推你去死呀

曾經有焦慮成日panic attack發作 返工都好怕會突然復發
所以有一排唔敢返工但又覺得自己好似廢人
我爸話：我賺錢買樓都只係想你第日可以輕輕鬆鬆咁過 辛苦嘢我幫你頂住 你負責開心就得

如果知道自己想要咩就早啲做決定
其實結婚有平有貴

中佬一名 大學畢業個時沙士 呀媽同我講你搵唔到野做咪養你過世 以我呀媽性格 呢句野係真心
我記到今日 第一份工得萬幾蚊 我俾7，8000蚊佢
呢句話我家姐都同我講個一次 不過佢有病 結果係我養佢一世 可以養得起到致親 感覺好好

真實對白
有晚同爸爸宵夜 唔知佢係咪飲醉咗
傾傾下啲陳年舊事 佢突然自己講
仔 老豆我無乜本事俾啲咩好生活你同細佬
所以老豆都唔會要求你大個養我同你老母
（呢句拍咗一下我膊頭）最緊要生生性性 做個善良嘅人 老豆永遠都會睇住頭家 放心去做 做嘢比心機！

個刻我咩都講唔到 眼淚係咁流
明明佢已經好叻 我媽咁多年都無返工
佢一手一腳養住成頭家
呢幾年仲有啲閒錢帶我地成家去旅行

爸 我想講 我愛你
有你呢個爸爸 我好自豪

啲父母好鐘意話 ： 你讀書叻唔叻唔緊要 最緊要係唔好犯法 害人 學壞

轉頭考得差啲就俾說話你聽

利申 dse loser

你結婚我唔會去架，你結婚有咩值得我開心

咁我屋企又無
反而讀唔到 叫我搵啲自己鍾意嘅野做 做得開心就試下張呢樣野做到最好

冇工返都要俾家用啊

老母: 你要養返我廿五年
老豆: (比家用佢果陣)你夠唔夠洗架

一個天一個地

今個月家用未俾喎

真心哭能左

你係咪入返ust

沙士時畢業搵到工都偷笑 搵到都得幾千蚊
Ching搵到萬幾蚊 好勁喎

爸爸好偉大

老豆: 我留低九尾一半卓羅比你先再封印，係因為我相信你可以掌控使用呢種力量嘅方法，因為你係我個仔呀。

聽完我喊撚左

點解生咗個仔咁樣衰

你係naruto?

平有平結,唔一定要搞大龍鳳..
睇你地想點嫁姐
同埋男朋友枇唔想結
你諗下都成8年喇WO

當年會考差D無錢交考試費(記得好似二千幾蚊)
老母話唔驚,問D工友借住先,我即刻衝入房喊左
依家31歲每個月俾兩萬蚊老母,之後只會越俾越多

唔係説話，但係五年前去外國讀書，第一年完全得自己，記得爸爸同我一齊過果面然後自己走。因為daddy mammy一早分開左，我好少同爸爸相處好耐，果次應該有相處左一個星期，我記得送佢去坐的士去機場，上車前攬左佢一吓，feel到佢喊左。佢好大男人性格，除咗爺爺過身果時都未見過佢喊。

某次老豆fd約佢食飯
個排佢成日有飯局 講好左個晚一家人番屋企
我同家母：
父：唔同你地出去食喇我有我兩個女人陪

層樓我幫你供
利申冇啲咁嘅老豆老母

師兄有料

兩老好少講啲咩所以得touching嘅事
講明先本身屋企無慶祝母親節嘅習慣
某年嘅母親節我靜靜雞去睇演唱會，點知等開場嘅時候開始發高燒。到睇完返到屋企都仲燒緊，我老母一直照顧我到退燒為止。係嗰晚我完全feel到啲人點解會話母親好偉大仲有我真係好撚不孝

老竇病住叫我唔好返香港，人到左呢個年紀係多d病痛。

佢哋真係好好 反而係我有時工作壓力大會發吓晦氣早排一朝起身劇痛到入咗私家急症 要做個小手術 同我老豆講笑話：睇私家好貴喎 佢話：唔好講呢啲 最緊要你無事
我有機會嘅話一定要做對咁好嘅父母

：你連同我地鬧交都無喊成咁 你喊個陣我仲心痛
個陣夜晚係房偷喊

咁多人死，唔見你死

from 契媽
你媽唔理你 唔緊要
我地成家人會理你

阿女我今個月又要多啲家用了

跟爸爸大，佢一直都係唔多講野既人，我會考衰左去報ive，讀左年覺得唔岩冇讀，轉左讀其他野，讀完出黎又冇做果行。到我出黎做野先知佢當年係借錢比我讀#notcry#大個左比家用，次次都問我夠唔夠洗

伯母真識玩

老母：後悔結婚 但無後悔生咗你

同中立老母行街，本身真係純粹帶佢感受吓社會氣氛
企到好後，點知有伏仲食煙（初頭有煙都好大獲...）
之後問我老母：「驚唔驚呀？」
老母：「無時間驚，淨係諗緊要點保護你。」

嗰日之後亦成功令佢變黃

我讀書讀得唔多 但係我都想教好你

你快膽去做自己想做既野啦
呀爸呀媽一定會支持你

睇到哭𠹌咗

如果唔係要養你 我一早發左達
好偉大 好撚感動

痴線個po有洋蔥

最touching係有一日老豆心情唔好 發咗我脾氣
鬧完交之後我就訓咗
第二朝見到佢寫咗張memo講:對不起

由細到大 我同佢兩父女脾氣都好差
日日鬧交
佢咁大人 我冇見過佢道歉
見到memo個下眼睛一秒開水喉

咁你下年開始就請下人食飯啦

我都係今年先開始請下食飯

你就好,我老豆老母講既野同你調返轉

中秋入左醫院 訓左成個星期
親戚全部黎左我屋企做節食大餐
好開心影晒相放上whatsapp group
得我老母拎飯去醫院 話我倍你係醫院做節啦
聽到果下忍唔到流馬尿 好彩老母果下玩緊電話睇唔到

啊媽：唔洗驚冇friend 喎 我咪你個friend囉

當年讀書兼職做餐廳，成日三更半夜先返到屋企食杯麵，有一晚返到去就見到爸爸貼係我房門口

畢業想住邊?
我買層樓加部車比你做畢業禮物

屌 喊咗

有得走就好離開香港
唔使理我

個POST 出現咗好多次呢句
#4 #42 #103

呢個post
睇到喊

你之後要生性啊
講句呢句第二日就走咗

你去做雞呀
快撚啲去死呀

個post 有洋蔥

Btw 我屋企人係我離婚個時都係乜都支持我 要我搬番去
喊住打黎話見唔到我好唔安落
要我番去 話有咩都可以解決 最緊要人無事
番黎屋企

永遠自己父母兄弟姊妹先係你最親既人

個post
有時幾感人 有時幾沉重

上年有個有不反嘅遊行
當日係撞正父親節
父母都係藍
呀媽一路睇直播一路屌
如果我出左去就唔洗再返嚟

但呀爸私底下同我講
「每年都有父親節，
今年唔一齊食飯唔緊要，
如果呢樣野你認為係正確，
即使大家立場唔同，
但只要你將來唔會後悔，
你就去啦。」

我聽完攬住佢喊左好耐

呢個post睇到係咁流眼淚

你個廢物，都唔知生你出黎做乜

21歲自己去旅行

老豆講句「小心啲啊 老豆好擔心你嫁」

平時好少同老豆講呢啲
宜家後悔點解唔講佢知
我日日都好愛佢⋯

我老豆都係講大個唔洗比家用，養掂自己就夠

十八歲嗰年做錯左個小決定，家庭要幫我比多三十萬，我喊到仆街，老母一句：好少事，唔好喊。見到我喊佢又勁擔心眼濕濕咁
有一年大學掛住玩差d要defer，嗰陣以為自己要defer打左電話比老豆同佢講對唔住，佢好溫柔咁吅我講：知你比心機，努力左就算啦，讀書係好難好辛苦架，唔緊要啦。聽到係車即刻爆喊又要扮冇事，之後讀書點玩都唔會玩到咁盡
老豆成日都同我講，讀唔讀到書都好，爸爸永遠支持你
I love you daddy mummy，雖然你地同我生活習慣差好遠，但你地成日都好為我著想好愛我

爆喊完 然後都係繼續做不孝女

老豆：總之學費嘅嘢你唔使擔心啦 而家有得玩就玩啦 我幫你搞掂
果下真係好撚感動 佢成世人都未試過出國去旅行 啲錢就好慷慨咁用晒係我身上

上年 612 同呀妹去發夢
呀媽打黎話，我知你地出左去
我唔會唔比你地去，淨係想話你知我會擔心你地，記得小心d

好辛苦供我去外國讀書，但去到幾年都好唔適應日日喊到傻又要食安眠藥先訓到...facetime爸爸喺佢面前大喊，佢叫我返黎香港，有佢喺度！

Fresh grad 返工受氣...返到屋企同爸爸講完，佢話洗唔洗爸爸同你岀氣話翻個老細佢講完即刻開心返曬...

P.S I miss you so much baba幾年了，仍然成日夢到我地一家人去旅行，醒左發現原來係夢。希望你喺另一個世界過得快樂，身體唔再辛苦！成日有個畫面係同您喺西貢海邊2父女high tea傾計，但已經冇機會了。

睇得出絲打同爸爸關係好好

老豆：屌你老母

一把年紀都仲想生個細佬妹比我糟質好感動

講真我有啲位睇到眼濕濕

類似

著tee+長褲出街都比老母問係咪做雞

你做咩老豆老母都支持你，但係俾我知道你去做差佬我當冇生過你依個仔。
依句野係8年前講嘅

返工返得辛苦唔好返 休息下囉

媽：快d躝出去
爸：（1）唔好以為大個左就唔打你，信唔信我打撚柒你 （2）我生得你出就帶得你走

好touching啊

睬佢都on9

你係我個女 我點都唔會睇死你

點都好，你都係我個女

生日同媽媽講辛苦你22年前生我出嚟，
媽媽話唔辛苦，超開心有我呢個乖女

利申：單親相依為命

老豆有一輪身體唔舒服
佢又係果d怕死唔想睇醫生果d
勸佢勸到我都好燥

佢入左房拎左張紙
同我講 拿呀仔 我買左呢幾份保險
有咩事唔洗晒錢醫架
d錢留返你同呀媽慢慢用
我都幾十歲人醫唔醫好閒

即刻喊到仆街
好彩依家無事

唔係説話，但都好感動
話説我爸爸係典型嘅男子漢嚟，咩徒手打曱甴捉老鼠不在話下，對我哋仲要好好，要咩都俾晒我哋，但對自己就好慳
咁我本身份人就好唔鍾意分享自己嘢嘅，加上又叛逆期，記得嗰時六年班，要揀報邊間中學。
佢問我，我就話唔知呀、未諗好，佢講多幾句我就發脾氣返入房
過咗一兩個字，我唔知出去斟水定去廁所，見到佢坐喺個廳，對住揀學校嗰張紙流眼淚
我記得我見到都好想喊埋一份，但最後都係扮見唔到，入返房

對唔住呀爸爸

第一次失戀喊到仆街，兩日冇停過
我：唔想以後自己一個
老母：傻嘅，你點會自己一個呢
然後攬住我，佢自己都喊埋：見到你咁樣，媽咪真係好心痛
諗翻起都
老豆係大男人，平時聲都唔多出，但佢都講咗句：係佢唔識欣賞你姐
再輕輕拍一拍我膊頭
以後都唔想再令佢地咁心痛

超級似
果陣老母都係一路攬住我一路摸頭話冇事既冇事既 老豆仲話 冇人要你既話我地兩個永遠都要你 冇左咪由佢囉！

嗰陣中四五初戀 俾阿媽發現咗 佢叫我自己去同阿爸解釋 佢唔係啲好開通嘅人 我以為我嗰晚準備瞓街 結果同佢講完之後
佢：拍拖唔緊要 但係記住拍得唔開心就唔好拍啦 你係我哋個女 我哋點都會咁愛你
爸媽我都愛你哋

想讀書就去 供你讀
雖然屋企真係幾窮吓
但佢講呢句真係好暖

屋企環境差
但會將最好既野俾晒你 就已經好好

唔似有班人 屋企環境差等嚟 又唔俾資源你
但你冇成績出嚟 又屌尻你

「我和爸爸愛的是你，並不期望你成為某類理想的孩子。只要做好自己就好了，唔好同人地比。」

四年前媽咪send過嚟嘅WhatsApp，
每次覺得好迷失或者失意嘅時候都會睇返，
係得佢哋先會咁無條件愛我，永遠係我最好嘅後盾，接受我就係我
同埋爸爸已經走咗，更加想好好好照顧媽咪，比心機讀書

呀你 你岩 香港獨立真係唯一出路

人大左 每日都係返工放工返工放工
見到老豆send個msg黎 「今晚回家吃飯嗎?」
其實已經好感動

哭左

老竇好開明

你就好，我一份工接一份工咁做冇得唞

多謝老母啲工友當時肯借錢俾你哋
如果唔係你可能成今日嘅成就

好心你食到幾廿歲,淨係買埋d鞋同玩具,張太個仔買左樓啦都,你呀媽跟得你幾耐

好窩心

你當你媽印銀紙呀,幾廿歲啦仲問呀媽

同老豆老母傾緊買樓啲野

老豆：我唔要求你還番俾我喇, 你第時大個咁樣對番個仔就夠喇, 當年你嫲嫲都係咁

我：😢😢😢

上個月同一齊咗兩年半嘅男朋友分手
屋企人，尤其係阿媽唔鍾意佢
當我阿媽知我係房因為佢喊咗一日一夜又唔食嘢
佢入嚟同我講：你永遠都係我個心肝腚，冇人可以傷害你，屋企永遠支持同愛你！
當時覺得我阿媽好好

阿仔讀唔成書唔緊要 可以做警察

老母呢啲先係真性情

幾年前轉行，收入大減
阿爸阿媽突然同我講
老豆老母支持你，無謂俾咁大壓力自己
我哋會照顧自己，留返啲錢自己洗，唔夠就問我哋拎

老豆：住既俾左你，生活費俾左你。點解唔諗諗自己想做咩？中學畢業就出黎同大嬸爭做waiter …用下腦啦，阿仔。聽完喊左

我要揸GTR

慚愧嘅喊？

男朋友啲fd成日無係背後講我
話我臭雞 港女 八婆之類
係屋企忍唔住喊 之後同阿媽講
阿媽第二日放工話佢都忍唔住返工時喊
佢話我冇做錯任何事 點解要俾人咁侮辱
冇諗過自己俾人指責 原來都會有人心痛我
我細細個就同老母相依為命

係

做咩無啦啦俾人話臭雞

我都唔知 所以先係到喊
我連處都俾埋男朋友 亦冇做對唔住佢嘅事

屋企人 : 到時幫你比首期,你供樓我收租

我幫你儲起啲利是啦

你喺媽咪心目中永遠都係小朋友，媽咪爸爸永遠都會錫你

多謝你媽咪

似係你男朋友啲fd 追你唔倒 酸到

我老豆話 貼剩100萬 等我自己供
哭撚咗

好過無

係咪你男朋友成日搵佢啲fd呻

好似冇

不過我一話讀書好辛苦 即刻book機票黎照顧我 日日煮飯比我食

母愛真係好偉大

咁你而家點？

繼續做廢青

反正你大個都係做賊

洋蔥post

喺外國讀緊書
老豆老母：畢業喺嗰邊搵到工唔好番香港，走得到好走啦，唔洗理我地，搞掂自己先。

臭雞

係貼剩100萬
唔係貼100萬

比心機搵工啦咁

老豆: "我晚晚都屌你老母呀, 吹咩"

但係我睇到笑左

家嘅大門永遠為你而開

Jm9

點解我覺得如果一開始係生女，佢就唔會咁講

仆街，我男人老狗睇依個post都哭𠹌咗

係診所隔離老母同女講

行唔到咪行唔到囉，以後我推你行

咁唔分手等咩？27歲你得返幾多次機會搵到個會結到婚？

完全冇
激撚到你喊就有